<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0">
    <info>
        <title>PB138 - Záverečná zpráva k projektu</title>
        <subtitle>Desktopová aplikace pro správu domácí videotéky v Javě</subtitle>
        <author>
            <personname>Roman Gluszny</personname>
            <email>422473@mail.muni.cz</email>
        </author>
    </info>
    
    <sect1>
        <title>Úvod</title>
        <para>
            Obsahem tohoto dokumentu je popis mnou odvedené práce na semestrálním projektu předmětu PB138 - Moderní značkovací jazyky.
            Tématem naší práce bylo vytvoření desktopové aplikace v programocacím jazyce Java, který umožňuje správu domácí videotéty
            prostřednictvím souboru ve formátu ODS.
        </para>
    </sect1>

     
    <sect1>
        <title>
            Návrh uživatelského rozhraní
        </title>
        <para> Zaměřil jsem se na okna obsahující formuláře potřebné pro jednotlivé funkce
            kartotéky. Návrh byl proveden pommocí online nástroje <emphasis>draw.io</emphasis> na
            základě náčrtku kolegy Michala Bábela. Konkrétně jde o formuláře pro vytvoření nové
            kategorie, vytvoření a editaci média a dialogové okno pro přesun média mezi kategoriemi.
            Byť bylo z důvodu implementačních požadavků potřeba některé návrhy pozměnit, jejich
            charakter zůstal zachován. </para>
        <para>
            Okno pro vytvoření nové kategori se skládá z textového pole pro jméno kategorie 
            a seznamu položek, které kategotie obsahuje.
            <figure>
                <title>Create category</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="png/create-category-window.png"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>
        </para>
        
        <para>
            Okno pro vytvoření nového media bylo navrženo podobně jako formulář pro práci s kategorií, avšak 
            programátor tento koncept pozměnil, aby mohl sloužit stejnému účelu i v případě editace již existujícího média.
            <figure>
                <title>Create medium</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="png/create-medium-window.png"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>
        </para>
        
        <para>
            Dialogové okno pro přesun média mezi kategoriemi složí pro zobrazení provedených změn včetně přejmenování sloupců. 
            Uživatel je upozorněn, že při přesunu může dojít ke ztrátě dat a je dotázán, zda si změnu skutečně přeje.
            <figure>
                <title>Move medium</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="png/move-media-window.png"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>
        </para>
    </sect1>
    
    <sect1>
        <title>Zpracování uživatelského rozhraní</title>
        <para> Tvorba jednotlivých prvků uživatelského rozhraní probíhala v programu Scene Builder,
            samotná implementace frontendu pak v IDE InteliJ Idea za pomocí platformy JavaFX. Když
            uživatel v hlavním menu kline na tlačítko <emphasis>Create category</emphasis>, třída
            zodpovědná za navigaci v tomto menu vytvoří dialogovou třídu
                <emphasis>CategoryDialog</emphasis>. Zde načte FXMLLoader formulář vytvořený ve
            Scene Builderu ze kterého si také vytáhne všechny potřebné elementy.</para>
        <para>Validní kategorie musí obsahovat jméno, konkretně textový řetězec bez bílých znaků, a
            alespoň jeden sloupec. Jestliže nejsou všechny tyto podmínky splněny, objeví se okno s
            požadavky a kategorie nebude vytvořena. Nově vytvořená kategorie získá ID v závisloti na
            počtu již existujích kategorií.</para>
        <para>Pro vložení nového sloupce stačí vyplnit textové pole pod seznamem a kliknout na
            tlačítko se znakem plus. Horní počet sloupců není nijak omezen. Jestliže si uživatel
            přeje položku smazat, stačí na ji v seznamu označit levým klinutí s zmáčknout klávesu
            delete. Vyvolání této udáslosti způsobí odstranění sloupce ze seznamu.</para>
    </sect1>
    
    <sect1>
        <title>Vytvoření UML diagramů</title>
        <para> Pro potřeby projektu byly vytvořeny dva UML diagramy, popisující požadavky a
            fungování aplikace. Jsou to: <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Use-case diagram</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Class diagram</para>
                </listitem>
            </itemizedlist></para>
        <sect2>
            <title>Use-case diagram</title>
            <para> Diagram případu užití přímo vychází ze zadání. Jediným aktérem v systému je
                samotný uživatel, který dále manipuluje s položkami ve videotéce. Uživatel může
                provádět následující operace: <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Přidání/odebrání média do/z videotéky</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Editace existujícího média</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Vyhledání média podle filmu (nebo jiné položky média)</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Přidání/odebrání kategorie do/z videotéky</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Výpis médií v dané kategori včetně položek, které jsou na nich
                            obsaženy</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Přesun média do jiné kategorie</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist></para>
        </sect2>
        
        <sect2>
            <title>Class diagram</title>
            <para> Diagram tříd obsahuje všechny třídy definované a dokumentované v rané fázi
                projektu. Při implemetaci však vyplunulo na povrch několik nesrovnalostí a později
                tak bylo potřeba diagram přepracovat, aby odpovídal skutečné struktuře programu.
                Příkladem může být úplné odstranění třídy ColumnDTO, nebo vývojáři shledali, že pole
                typu string je pro uchovávání hodnot zcela postačující.</para>
        </sect2>
        
        
    </sect1>
</article>
