<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         version="5.0">
    <info>
        <title>PB138 - Záverečná správa</title>
        <subtitle>Desktopová aplikace pro správu domácí videotéky v Javě</subtitle>
        <author>
            <personname>Michal Bábel</personname>
            <email>410434@mail.muni.cz</email>
        </author>
    </info>

    <sect1>
        <title>Úvod</title>
        <para>
            Ako vedúci projektu som mal veľa povinností a vo výsledku som sa zapojil do každej časti
            prípravy a tvorby projektu. Inicializoval som úvodné stretnutia, aktívne som komunikoval s
            týmom a výrazne som sa podieľal na architektúre projektu.
        </para>
        <para>
            Nakoľko mám lepšie znalosti ohľadom vývoja softvéru v Jave a mám prax v tejto oblasti,
            okrem vykonávania svojich úloh som aj aktívne pomáhal ostatným členom týmu. Odpovedal
            som na ich otázky, kontroloval ich kód a fixoval chyby, ktoré pri vývoji nastali.
        </para>
    </sect1>

    <sect1>
        <title>Môj prínos</title>
        <sect2>
            <title>Organizácia projektu</title>
            <para>
                Projekt sme začali tvoriť po tom, ako sme sa v ISe prihlásili do skupiny. Začal som
                e-mailovú konverzáciu, kde sme si vymenili kontakty na sociálnu sieť. Tá slúžila ako
                náš primárny komunikačný kanál, keďže bolo obtiažnejšie sa stretnúť osobne,
                pretože sme mali odlišné rozvrhy počas skúškového obdobia.
            </para>
            <para>
                Pri implementácií projektu som sa snažil presadiť používanie GitHub issues, project a
                wiki funkcionality. Hlavne pri konečnej fázy som testoval ručne aplikáciu a zistené
                defekty som zapisoval ako issue. Toto isté som požadoval aj od zvyšku týmu.
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Architektúra projektu</title>
            <para>
                Výrazne som pomohol pri načrtnutí a ďalšej úprave architektúry aplikácie. Následne
                som jednotlivé časti po vzájomnej dohode prerozdelil medzi tým. Navrhli sme na začiatku
                úvodnú štruktúru back-end súčasti, následne sme ju revidovali po prijatí pripomienok
                z kontrolných bodov.
            </para>
            <para>
                Pri návrhu som sa tiež podielal na tvorbe prvotných obrázkov prototypu aplikácie,
                konkrétne som navrhol hlavnú obrazovku aplikácie.
            </para>
            <para>
                Vo fáze implementácie som zvolil používaný postup a knižnice pre tvorbu GUI. Zvolil
                som JavaFX, nakoľko je koncipované ako inovovaný a jednoduchší nástupca Swingu. S
                touto knižnicou som pracoval po prvý krát, no práca s ňou bola jednoduchá a vo
                výsledku myslím, že nám pomohla úspešne dokončiť projekt.
            </para>
        </sect2>
        <sect2>
            <title>Implementácia programových súčastí</title>
            <sect3>
                <title>GUI</title>
                <para>
                    Ako prvú komponentu som začal implementovať GUI. Pre simuláciu back-endu som použil
                    mockovaciu knižnicu Mockito, ktorá mi jednoducho umožnila zobraziť ukážkové hodnoty
                    v rozhraní. Back-endové komponenty následne riešili ostatní členovia tímu.
                </para>
                <para>
                    Vo výsledku som implementoval hlavnú obrazovku aplikácie, dialógové okno pre tvorbu
                    média, dialógové okno pre výsledky vyhľadávania a všetky položky v hornom menu
                    aplikácie.
                </para>
            </sect3>
            <sect3>
                <title>Back-end</title>
                <para>
                    Popri implementácií som radil kolegom z týmu a ako oni vyvíjali svoje súčasti tak
                    som ich postupne integroval s GUI a odľaďoval prípadné bugy.
                </para>
                <para>
                    Tiež som v projekte robil rozsiahlejší refactoring väčšiny súčastí, aby bol
                    výsledný kód čitateľnejší a menej náchylný na chyby.
                </para>
            </sect3>
        </sect2>
    </sect1>
</article>
